辭職要果斷，切勿心軟被公司挽留，結局大多悲慘

辭職不速度，早晚被套路。
說的就是那些已經決定辭職但又猶豫不決，向公司提出申請後被公司挽留，一時心軟選擇繼續留下來的人。其實，這群人基本上都不可能繼續在公司有好的發展了，離開成了時間問題。更甚至有的被公司過河拆橋，本來還決定繼續留下來好好干，結果不到一個月公司就悄悄找到替代者，等來的是辭退通知。

還有些公司不想主動辭退員工給補償金，就選擇調崗等方式改變員工的工作內容，降低工資逼人自己走。這樣的案例屢見不鮮，以前在一家移動網際網路公司做運營，一位做市場營銷的同事就提出了辭職，他辭職當天我們才知道，但因為他下面還帶著8個人的團隊，老闆比較重視，找他談話談了很久，最後他出來後跟我們說暫時不辭職了，會繼續在公司工作。

後來他告訴我們，本來已經下定決心辭職了，報告和工作交接文檔都整理好了，結果老闆跟他談了很久的心，苦苦挽留自己，他當時心軟了下來，感覺老闆很有誠意，又這麼看重自己，所以決定繼續留下來工作，期待有一些改變。

令人諷刺的是，當我們都認為他會繼續留下來工作的時候，差不多過了半個多月，公司人事部竟勸退他，讓他主動離職，這時候老闆卻避而不見。

明眼人一看就知道怎麼回事了，這位同事也是憨厚，想著反正本來自己當初就打算辭職的，也就很利索的辦了離職手續，當天下午就離開了。果不其然，過了沒兩天，他們部門就來了一位新員工來代替他的位置。

同樣是自己提出辭職，最後的結果同樣是離開公司，但概念大為不同。第一次你主動辭職，因為公司還需要你，所以極力挽留希望你繼續把工作幹下去。但是從那時起，公司已經對你產生了隔閡和防備，不會在重用你，然後悄悄的找著能替代你的人，當公司找到了合適的人，就會反過來逼你走。

這樣的現象很諷刺又讓人無奈，員工本來就打算辭職，用不著公司來逼，結果就因為公司一時找不到人替代自己，就玩起了套路，哄哄騙騙讓員工繼續做下去，其實暗地裡卻打著小算盤。

一、辭職要果斷，切勿心軟被公司挽留，結局大多悲慘

向公司提出了辭職，要下定決心，一旦決定就要堅持原則，無論如何自己都必須走，哪怕公司給自己漲工資，滿足自己一切要求。這樣說可能有老闆要噴我了，但這是事實。因為只要你提出辭職，你和公司的關係就已經發生了質的變化，所有挽留你的手段都是暫時的，你沒走領導也會防著你。

我舉個例子，你如果因為工資低向公司提離職，然後公司主動給你漲了工資，你認為就萬事大吉就錯了，因為公司滿足你是因為你還有利用價值，但是背地裡公司肯定開始找替代者，哪怕替代者的工資比你還高一倍，公司也不會再繼續用你，為什麼呢？你自己好好想想吧，誰會用一個已經提出過辭職，隨時都有可能半路撂挑子的員工。職場人：拒絕一切引誘，堅定離職決心

二、離職面談過程中，吐槽自己工作或公司問題其實很蠢

許多職場人在離職時都會被離職面談，不管因為什麼原因，離職的人心裡都是有著委屈憋著氣的，很多人太單純，老闆或人事稍加引導，就開始說工作中的問題以及公司的問題，制度、待遇、氛圍、文化什麼的，反正說了一大堆自己的看法，給公司提了一大堆建議，以為這樣會顯得自己很有見解和想法？其實不是。

一方面，你這樣講之後，公司如果有意挽留你，可能會順著你的話來接招，公司會考慮你的意見並作出調整等說辭，讓你無話可說，搞不好你就被說服心軟繼續留下來，走也走不成。

另一方面，公司肯定在心裡認為，哎呀，原來這個人工作情緒這麼糟糕，有這麼多負能量，留不得，先穩住他，趕緊招其他人。你以為公司真的會改，其實只是緩兵之計。

三、不管是否違心，千萬別說公司壞話，留下一個好印象

有些人臨走了，就開始在同事面前說公司的不好，這不行那不行，有的更甚至在離職面談的時候就毫不避諱的跟領導或人事說這些言論，其實即便你說的是對的，確實有這些問題，但正確的做法是藏在心裡，不要當出頭鳥。

這並不是說敢不敢的問題，而是保護自己的一種做法，畢竟你離開公司以後，萬一下家公司做背景調查呢，如果你走之前沒有給公司留面子，公司也有可能反過來將你一軍。

四、公司應該端正態度，正確對待辭職員工

作為公司而言，員工辭職的問題態度要放端正，離職面談主要是尋找和了解公司問題，而不是強留員工或者玩套路。

以前服務過一家公司，員工從提出離職再到離開公司，除非員工主動提出要在繼續工作一個月，否則從來不會超過一個星期，快的當天辦完手續當天就走了。因為這樣做的好處是員工可以快速去尋找下家並離開公司，免得受到牽制。

另一方面是公司也避免離職員工心態出問題影響其他同事，反正對於雙方來講都是好事情。當然，該走的流程一樣走，做到真正的好聚好散。

總結一下就是，辭職要下定決心堅持原則，公司一切挽留的手段都是暫時的，你得到和付出的永遠不會成正比，也不會在現在的公司有什麼前途和發展，所以堅定的離開時唯一正確的選擇。當然，如果辭職還僅僅是一個想法，你還沒有告訴公司，那可以再認真的考慮。

弱智中文

閱 known